[有圖] 小學生貼堂答案 : 港珠澳大橋令我感到非常自豪，因為是香港第一個豆腐渣工程。

個老師

工程唔係一個個，係「一項」，大陸中文先至乜Q都用 個

一個on9

細路有前途

邊可能係第一個

一睇就知係老豆教個仔寫

高鐵先定港豬澳先？

一項on9

做得好，灌輸正確觀念

老師:事實錯誤! 97後成堆!

個家長

公民黨Civic Party - 【行人板道工程填海同大家跟到實】... | Facebook

若在東廊下填海增建行人板道，她認為政府須證明工程是否屬凌駕性公眾需要，「到底個工程係咪必須？填海面積有幾大，最重要係政府唔好做做吓工程，話填咗海，

呢一個係香港人寫文的特色

等於大陸狗成日係外國討論區自稱native Hong Konger

但正常香港人根本唔會如此自稱

有前途

西九龍站令我感到十分豪
因為香港人真係豪到俾錢起呢啲垃圾出黎

個老師真係偽善到爆
咁大個人連大白象都唔撚識？
定係你要個學生寫1500字解釋你知？

咁細個就已經識

聽邊個講？

Take great pride in this jerry-built bridge.

個老師做乜打問號, 扮睇唔明?

有得逼咩

咁豆腐渣又真係唔可以配自豪

未來之星

要加埋 #曲線要講明 咁？

00後表示唔認同， 膠鐵其實已經喺

係咪我中文唔好， 上面個句改寫句子 點解一定要加個外字， 冇外字我覺得都通順wor

雖然好on9
但理性噉睇，你唔可以assume佢識個字點解嘅

個教畜問咩撚野號姐我屌佢老母

我覺得根本係個老師詐傻

教𡃁仔係要執正d句式架啦

因為例句有，雖然好濛
如果你眼力好你會見到佢嗰題係要將句嘢轉做「...除了...外，...」嘅句子

好耐冇見過地方名 人名要喺下面加底線

我自膠，睇返上面個例句都有個外字。 老師冇錯。 我錯

但如果我明知，我都會問下
因為個細路可能只係跟人講
如果個細路係想讚，但用錯咗貶義詞嘅話係唔可以扮睇唔到㗎嘛（除非一早知細路出名識曲線，啫係如果佢#曲線要講明 ）

因為港珠澳唔係第一個囉

可造之材

唔計政治咁用的確怪
我好自豪我屋企好化學咁咩
佢轉個彎埋得
XXXX自豪, 因為可以起完再起增加GDP(自行轉中文)
起碼加GDP係正面 理論上(唔用ChiNa方法)

點解唔tick佢

家教好 人品好

唔係畀大陸捉上洗頭艇運左去新疆集中營接受「思想改造」咩

叻仔

屌你老味
我懷疑自己同小朋友個家長係同一類人
事實既野寫出黎有咩問題 你可以話我文筆唔好
但唔撚好圈鳩住個事實之後打個問題
問號姐係點撚樣？你唔明定你唔同意？
再唔係我做埋research 比你睇 做撚到你明

邊位ching咁識教

上面個題都有錯，正解：

[棋]王伯伯..........

因為詞義唔啱囉柒頭

看破紅塵

如果要做功課嘅話
我會叫佢加個引號係「自豪」到

其實個老師想講港豬澳唔係第一個豆腐渣

表達句子一定要正面論述？ 你傻撚左呀撚樣 未撚大學畢業就縮返入你老母臭閪啦

應該係我地笑下啫
個細路都係跟人講多
但「豆腐渣」都識寫就真係有啲～呀～

細佬sick ball

咁撚小事會叫人退學？

呢科係中文科
個老師唔想個細路理解錯同用錯自豪呢個詞，所以佢圈住佢前後矛盾既地方，呢個做法無錯，唔需要針對個老師

話老師有問題既人係咪智障仔?
自豪係褒,豆腐渣係貶
句野邏輯都唔撚啱

肯定有人教佢

真係成才

個老師係圈晒兩個詞 指出唔可以用自豪姐
又唔係齋圈你個豆腐渣

冷嘲熱諷 細路有前途

反諷🤔

LM

老師唔明就應該去同個學生了解啦，問號乜鳩？

樓上班人都係癡撚線
而家係小學生做中文功課啊
你以為上緊連登？
句子唔合邏輯咪圈囉
曲你老母咩

講真話

老豆教例句 個仔當答案

咪就係,兒登仔真係無撚腦

而家唔係造句
係正常問答 反諷乜鳩?個老師點知個學生係反諷定唔識自豪既詞義? 有冇代入過老師個角度思考?
乖啦 呢度唔係FB/IG 唔洗吓吓講野立場都要企個呃like角度 為抽而抽 更何況個老師圈咩同個Post想帶出既重點毫無關係

問號咪向學生了解囉屌 你地有冇返過學架? 條條題目打電話俾你問呀?

派返份功課嗰陣問咪得，一定要打電話？
不過唔排除個老師可能有問到嘅

個問號咪問咗囉 個問號到底有咩咁trigger你

其實冇，睇睇吓都覺得合理

黑色幽默 個老師識條鐵咩
自嘲反諷 高階野 才子級學生 應該多多培訓

同超市、便利店、百貨公司全部量詞變晒件一樣，買兩件鞋九折

世事都俾呢位少年睇透了

佢老豆老母先好野
日日咁教個仔，下一代棟樑

用"個"字暗示後面跟垃圾

例如一個犯人

因為人地句例句有囉

叻仔/叻女

報紙都用豆腐渣工程，問乜野號
教畜落地獄

屌你老母七個五毛狗

個老師幾廿歲人仲扮智障唔知咩事
無撚用

打問號 比自己？

抽水抽到乾

青馬大橋都要加條線(符號)係下面 好耐冇用過 整係記得人名，國家，城市要

啲字好得意

呢個只係口語？做功課跟足寫一單一項唔合理？

文法有無問題先？ 如果文法無問題，做乜尻去judge人唔合邏輯？

有d國家既人覺得可以異教徒都應該要死，殺死異教徒會感到好自豪，你會唔會話佢地邏輯有問題？

同樣個細路或者真誠覺得起d豆腐渣工程，拆完又起，起完又拆谷高GDP, 係大國既表現，所以覺得好自豪呢？

香港有希望

我諗問號意思係點解話對豆腐渣工程自豪姐

此子非池中物

你冷靜啲先
咁自豪同豆腐渣工程唔可以一齊用嘛
姐係你會唔會話‘我好傷心，因為我中左六合彩’
同樣道至傷心同中六合彩係放唔埋一齊

正評俾佢老豆老母

英雄出少年

到底屌老師圈住有問題既人有無讀開書
自豪點配豆腐渣
仲要講到學句式作句既小學生識反諷
大佬呀 屌人前俾啲邏輯先得唔得

真係第一個？

專有名詞都要所以叫專名號 btw小學之後已經無用過

短樁樓算唔算豆腐渣

而家啲小學教畜連豆腐渣都唔識

個細路係咪晚晚聽開陶傑

神童

Kong Chu bridge is failing down
failing down failing down

老師無錯wo

佢係圈左自豪同豆腐渣

除非個細路鍾意玩曲線姐

自豪係褒，豆腐渣係貶，語理上點可能構成因果關係？ 如果個先生咁都唔圈出黎就真係誤人子弟啦

其實個老師只係打問號 唔係打交叉，我覺得好合理喎

btw，豆腐渣係書面語？

蕃茄都寫得啦，唔通你寫西紅茄。

根本話要寫所謂既書面語，係扼殺緊南方中文。

點解一定係要寫北方中文？ on9

橙又唔寫得，要寫橘子，你話係咪on9呀

最多，你咪加個引號上去咪得囉

豆腐渣點撚配自豪啊
話人教畜果堆小學畢業未

唔識聽反話？

我同意可以加引號解決嘅
我只係奇怪豆腐渣明明係北方中文(wiki有寫係朱鎔基最先講出嚟)，所以先咁問

誤點應該係"第一個"

點解禁唔到張圖睇?

老師無教反語就當人錯？

個老師係講緊邏輯錯咗
佢無唔畀個細路講條橋
點解大家會覺得老師圈住自豪同豆腐渣有問題？
不過比較好係用「偷工減料」
而唔係「豆腐渣」

「自豪」 咬我呀

個老師幾中立我覺得 佢問號只係純粹句子邏輯問題
豆腐渣工程又自豪

細細個已經睇得咁通透, 果然英雄出少年, 香港有救喇.

學熟啲修辭手法先啦

條問題9唔搭8

仲以為要見家長

當然可以啦，但依條題目係要求學生寫一個令佢自豪嘅建築，並且解釋原因，所以依個題目必需符合以下條件先畀分：

1. 令佢自豪嘅係一項建築
2. 青馬大橋外嘅建築
3. 自豪嘅原因（要合理）

如果學生係依條題目用反諷嘅話即係離題，所以先生一樣要圈出錯處。

所以話香港人無創意 只識劃地自限唔係無原因

10後好有前途

唔否認你嘅講法，但依個係另一個問題。如果依個先生因為覺得學生有創意、有心思而剔左條題，咁好可能就直接令學生誤解左“自豪”嘅用法

換個情景，如果個學生係作文咁寫，而可以從前文後理推斷到佢嘅目的係諷刺，但個先生一樣圈佢錯的話，再嘈都未遲。

我都好肯定 就算喺作文 有哂前文後理
香港小學老師一樣會圈
小學老師唔會有空間俾小學生有創意
只求範文式功課 方便易改
我見過小學作文連人物名 用 大雄 胖虎 都唔俾 可況 e 啲幽默

懶撚醒

西楚霸王個羽

你肯定呢個真係第一個?

最撚憎呢挺細路 叻唔撚切

仆街教畜，一定要投訴到佢無左份工！！！！！

樓上班兒登仔
正常問答無啦啦反乜鳩諷
仲屌鳩個老師
好彩唔撚係你班兒登仔教書，政治正確最撚叻

你係一頭on9呀

反諷法、反語(irony)，為說話或文章時一種帶有諷刺意味的語氣或寫作技巧，文學上常稱為倒反法，字面上不能了解其真正要表達的事物，而真義正好是字面上意涵的反面，通常需要從上下文及語境來了解其用意。

例如胡適《母親的教誨》「你沒有老子，是多麼得意的事。」事實上，喪父是一件悲哀之極的事。又如朱自清《背影》其中的一句：「我那時真是太聰明了」，單從字面上所能理解的是我太「聰明」了，然而作者要表達的是：「太不聰明了」。

岩岩學改句式之後同我講個小學生識反諷？